% Olivier Rodriguez - février 2014
% Document distribué sous licence CC-BY-SA 3.0 FR
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/fr/

\documentclass[11pt,leqno,a4paper,titlepage]{report}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} %encodage en entree
\usepackage[T1]{fontenc} %encodage en sortie
\usepackage{times}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amsthm,amssymb}
\usepackage[all]{xy} %diagrammes commutatifs
\usepackage[pdftex]{graphicx,color} %figures PDF en couleur
%% \usepackage[rflt]{floatflt} %figures flottantes
\usepackage{epsfig} %figures eps
\usepackage{calrsfs} %majuscules calligraphiees
%% \usepackage{appendix} %annexes
\usepackage{listings} %insertion de code
\usepackage{makeidx} %generer un index

%---index---
\makeindex

%---package hyperref---
\usepackage[pdftex]{hyperref} %hyperliens (PDF seulement)
\hypersetup{
pdfauthor={Olivier Rodriguez}, %auteur
pdftitle={Le théorème des nombres premiers}, %titre
pdfsubject={stage de maîtrise de mathématiques, université Paul Sabatier Toulouse III}, %sujet
pdfkeywords={théorème des nombres premiers, théorie analytique des nombres, fonction zêta, transformée de Fourier, distributions}, %mots-clés
%% colorlinks=false,
%% linkcolor=blue,
%% citecolor=red,
%% urlcolor=blue,
hyperindex=true,
}

%%%%%%%%%
%---package titlesec---
\usepackage{titlesec}
\titleformat
{\chapter}%command
[display]%shape
{\centering\Large\scshape\bfseries}%format
{\chaptertitlename\ \thechapter}%label
{15pt}%sep
{\LARGE}%

\titleformat
{\section}%command
[hang]%shape
{\large\bfseries}%format
{\thesection.}%label
{0.5em}%sep
{}%

\titleformat
{\subsection}%command
[hang]%shape
{\normalsize\bfseries}%format
{\thesubsection.}%label
{0.5em}%sep
{}%

\titleformat
{\subsubsection}%command
[hang]%shape
{\normalsize\bfseries}%format
{}%label
{0.5em}%sep
{}%

\titleformat
{\paragraph}%command (\section \subsection etc.)
[runin]%shape (hang block display runin leftmargin rightmargin drop wrap frame)
{\normalsize\bfseries\itshape}%format
{}%label
{}%sep
{}%before
[.\ \normalfont{---}\!]%after
%%%%%%%%%

%%%%%%%%%
%---package fancyhdr---
%% \usepackage{fancyhdr} %en-tetes et pied-de-pages
%% \pagestyle{fancy}
%% \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\small \chaptertitlename\ \thechapter.\ #1}{}}
%% \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\small \thesection.\ #1}}
%% \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
%% \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
%% \fancypagestyle{headings}{
%% \fancyhf{}
%% \fancyhead[LE,RO]{\small \bfseries\thepage}
%% \fancyhead[LO]{\bfseries\nouppercase{\rightmark}}
%% \fancyhead[RE]{\bfseries\nouppercase{\leftmark}}
%% }
%%%%%%%%%

%%%%%%%%%
%---index---
\makeindex
%%%%%%%%%

%%%%%%%%%
%---numerotation---
\setcounter{secnumdepth}{2} %pour les sections, subsections, etc.
\setcounter{tocdepth}{2} %pour la table des matieres
\numberwithin{equation}{section}
%%%%%%%%%

%%%%%%%%%
%---commandes---
%% \renewcommand{\qedsymbol}{$\blacksquare$} %symbole de fin de preuve
\newcommand{\qqs}{\forall\,}
\renewcommand{\hat}{\widehat}
\newcommand{\ch}{\check}
\renewcommand{\frak}{\mathfrak} %fraktur
%% \renewcommand{\cal}{\mathcal}
\renewcommand{\l}{\ell} %"l" manuscrit 
\renewcommand{\thefootnote}{(\roman{footnote})} %numerotation des notes de bas de page (chiffres romains)
\newcommand{\D}{\mathbb{D}} %disque unite complexe
\renewcommand{\H}{\mathbb{H}} %demi-plan superieur
\renewcommand{\O}{\mathcal{O}} %faisceau des fonctions holomorphes
\renewcommand{\o}{\frak{o}} %ordre d'un corps de nombres
\renewcommand{\P}{\mathbb{P}} %projectif
\newcommand{\re}{\Re\text{e}} %partie reelle
\newcommand{\im}{\Im\text{m}} %partie imaginaire
\newcommand{\cad}{c'est-à-dire }
\newcommand{\resp}{respectivement }
\newcommand{\ssi}{si, et seulement si }
\newcommand{\repr}{\rho_\mathbb{Q}} %representation rationnelle
\newcommand{\repa}{\rho_\mathbb{C}} %representation analytique
\renewcommand{\bar}{\overline}
\renewcommand{\t}[1]{{\vphantom{#1}}^{\mathit t}{#1}} %transposition des matrices
%% \renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\renewcommand{\mod}{\ \text{mod}\ } %notation mod
\newcommand{\teich}{\mathcal{T}}
\newcommand{\crb}{\mathcal{M}}
%% \newcommand{\mcrb}{\mathcal{M}_{(2,3,0)}}
\newcommand{\str}{\mathcal{H}}
\newcommand{\vapp}{\mathcal{A}}

\DeclareMathOperator{\ord}{ord} %ordre d'une fonction analytique
\DeclareMathOperator{\li}{li} %logarithme integral
\DeclareMathOperator{\I}{I} %matrice identité
\DeclareMathOperator{\Div}{Div} %groupe des diviseurs
\DeclareMathOperator{\Pic}{Pic} %groupe de Picard
\DeclareMathOperator{\Mod}{Mod} %groupe modulaire de Teichmuller
\DeclareMathOperator{\Per}{Per} %periodes
\DeclareMathOperator{\per}{per} %application periodes
\DeclareMathOperator{\M}{M} %anneau de matrices
\DeclareMathOperator{\GL}{GL}
\DeclareMathOperator{\SL}{SL}
\DeclareMathOperator{\SO}{SO}
\DeclareMathOperator{\PGL}{PGL}
\DeclareMathOperator{\PSL}{PSL}
\DeclareMathOperator{\Sp}{Sp} %groupe symplectique
\DeclareMathOperator{\N}{\mathbb{N}}
\DeclareMathOperator{\Z}{\mathbb{Z}}
\DeclareMathOperator{\Q}{\mathbb{Q}}
\DeclareMathOperator{\R}{\mathbb{R}}
\DeclareMathOperator{\C}{\mathbb{C}}
\DeclareMathOperator{\Jac}{Jac} %jacobienne d'une courbe algebrique
\DeclareMathOperator{\Aut}{Aut} %groupe des automorphismes
\DeclareMathOperator{\End}{End} %anneau des endomorphismes
\DeclareMathOperator{\Endo}{End_\mathbb{\Q}}
\DeclareMathOperator{\Alt}{Alt} %formes alternees
\DeclareMathOperator{\tr}{Tr} %trace
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
\DeclareMathOperator{\hho}{H} %(co)homologie
\DeclareMathOperator{\id}{id} %application identite
\DeclareMathOperator{\diag}{diag} %matrice diagonale
\DeclareMathOperator{\mult}{mult}
\DeclareMathOperator{\grad}{grad} %gradient
\DeclareMathOperator{\St}{St} %famille de surfaces St
\DeclareMathOperator{\Esc}{Esc} %famille de surfaces Esc
\DeclareMathOperator{\arcch}{arccosh}
\DeclareMathOperator{\arcsh}{arsh}
\DeclareMathOperator{\arcth}{argth}
\DeclareMathOperator{\m}{M}

%---parentheses et diminution de l'espace pour \mod---
\makeatletter
\newcommand*\Pmod[1]{%
\allowbreak
\mkern 6mu
({\operator@font mod}\,\,#1)%
}
\makeatother

%---quotients a gauche, a droite et double---
\newcommand*{\rquotient}[2]{\left.\raisebox{0.3ex}{$#1$}%
/\raisebox{-0.3ex}{$#2$}\right.}
\newcommand*{\lquotient}[2]{\left.\raisebox{-0.3ex}{$#1$}%
\backslash\raisebox{0.3ex}{$#2$}\right.}
\newcommand*{\lrquotient}[3]{\left.\raisebox{-0.3ex}{$#1$}%
\backslash\raisebox{0.3ex}{$#2$}/\raisebox{-0.3ex}{$#3$}\right.}

%---caracteristiques---
\newcommand*{\thetasc}[1]{\vartheta\big[\!\begin{smallmatrix}#1\end{smallmatrix}\!\big]}
\newcommand*{\thetabc}[1]{\vartheta\!\begin{bmatrix}#1\end{bmatrix}\!}
\newcommand*{\scar}[1]{\big[\!\begin{smallmatrix}#1\end{smallmatrix}\!\big]}
\newcommand*{\bcar}[1]{\!\begin{bmatrix}#1\end{bmatrix}\!}
%%%%%%%%%

%%%%%%%%%
%---theoremes---
%% \swapnumbers %echange en-tetes et compteurs des theoremes

\newtheoremstyle{thm}%
{}%espace au-dessus
{}%espace au-dessous
{\itshape}%police du corps
{}%indentation
{\bfseries}%police en-tete
{. \normalfont{---}}%ponctuation apres en-tete
{.5em}%espace apres en-tete
{}%
\newtheoremstyle{def}%
{}%espace au-dessus
{}%espace au-dessous
{}%police du corps
{}%indentation
{\bfseries}%police en-tete
{. \normalfont{---}}%ponctuation apres en-tete
{0.5em}%espace apres en-tete
{}%
\newtheoremstyle{rem}%
{}%espace au-dessus
{}%espace au-dessous
{}%police du corps
{}%indentation
{\bfseries\itshape}%police en-tete
{.\normalfont{ ---}}%ponctuation apres en-tete
{0.5em}%espace apres en-tete
{}%

%% \theoremstyle{plain}
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{theo}{Théorème}[section]
\newtheorem{theoch}{Théorème}[chapter]
\newtheorem{mytheo}{Théorème}
\renewcommand{\themytheo}{\Alph{mytheo}} %numerotation alphabetique des theoremes mytheo
\newtheorem{prop}[theo]{Proposition}
\newtheorem{conj}[theo]{Conjecture}
\newtheorem{coro}[theo]{Corollaire}
\newtheorem{lemm}[theo]{Lemme}

%% \theoremstyle{definition}
\theoremstyle{def}
\newtheorem{defi}[theo]{Définition}

%% \theoremstyle{remark}
\theoremstyle{rem}
\newtheorem{rema}[theo]{Remarque}
\newtheorem{exem}[theo]{Exemple}
%%%%%%%%%

%%%%%%%%%
%---titre et auteur---
\include{couverture}
%%%%%%%%%

%---document---
\begin{document}
\renewcommand{\bibname}{Références}

%---couverture---
\pagestyle{empty}
\maketitle
\newpage
\strut
\newpage
\include{licence}
\newpage
\strut
%---remerciements
\newpage
\include{remerciements}
%---table des matieres
\newpage
\strut
\tableofcontents
\include{resume}
\include{notations}
\include{introduction}
\include{chap1}
\include{chap2}
\include{chap3}
\include{chap4}
\include{conclusion}
\include{annexe}

%---bibliographie
\newpage
\bibliographystyle{alpha-fr}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Références}
\bibliography{biblio}
\end{document}
